「穿越」「武俠」《我道行》

簡序：講述一個現代江湖少年，英年早逝後在冥府的一次意外帶着記憶穿越到異世界後大放異彩……我道行──行走我道、自求我道之意
作者的話：小弟有一奇想，誓要把江湖味、武俠、神鬼與玄幻的原素混合！希望成功。

第一章
迪因…一個很普遍的現代江湖人物。看過【古惑仔】這套漫畫的話，他身於「大底」這個「職位」，而這「職位」，就是開始有屬於自己的小弟。但由此至終，二十多歲的迪因…經歷過一些人生挫折，投資失敗、失戀、出生入死的兄弟因江湖仇殺相繼離他而去。往後的他只想甘於平凡…慢慢淡出江湖這血腥之地，過着知足常樂的生活。但往往事與願違。可恨的命運令迪因的人生遠離平凡，還使他搭上亡命之途…但這只是一切開端。
當迪因有意識的時候，發覺四周灰濛濛一片…身體很不實在。迪因這刻才意識到他已不在人世。而這一切皆因一次仇家的埋伏……
當晚迪因如常與他的近身佩文到酒吧飲酒，大談着男人經。迪因雖為「大底」，但不喜四出有很多小弟跟從，一來認為這不必要，就算有突發事件，憑着他與佩文的身手，自負不怕任何人；二來是迪因心態上的變化，生活想過得低調平凡一點。
迪因在酒吧有一愛好，就是走在酒吧的台上唱歌…
他自比為【狼】。
剛失戀的他唏噓地唱着有着【狼】味道，張學友的一首經典金曲【望月】———
“狼在叫 雪正飄 月似鏡子天上照
路正長 酒樽搖 任那孤單心裡燒
情逝了 愛已消 傲向孤高清月笑
若聽到 我的話 願訴心聲好醉掉~~~……”
夜深……兩人離開了酒吧。 身處尖沙咀的金馬倫道。此刻迪因先天的第六感強列的感到危機四伏。故迪因道：「佩文，人數不少啊…情況相當不妙！」話畢，四面八方開始陸續出現不少手持武器，鐵通、牛肉刀…林林總總的。包圍着迪、佩二人。人數不少於三十！
待續......

第二章
從包圍的人群中，有一人步出，年齡大概三十來歲…一條疤痕由左上額沿經左眼劃向下巴， 非常鮮明的特徵。
此人帶着沙啞的聲線道：「迪因…，就係只差你一個！【洪英】三小將就差你未死…今日我就要收你皮！等你落去同你兄弟團聚！」
（ps：為求寫實，此時的對話會而口語形式表述）
迪因道：「【東興】耀寶坤！你真係睇得起我！call成三四両友嚟招呼我？！」說話同時迪因已脫下外套捆綁在手上，而佩文則架起詠春的【問手】，兩人同時進入備戰狀態。突圍戰一觸即發！
隨著耀寶坤的大殺一聲，他的手下旋即沖殺上，手起刀棍齊落，迪因用已外套捆綁的手御去棍勁同時，已用熟練手法奪去對方的兵器…這些手法不過一秒…都是在刀鋒上過日子的生涯練回來的。
隨即舞氣棍花，同時擊退了五人！
佩文方面也奪去兩把刀，使上詠春獨家的八斬刀法，一時間也斬下三人。
過了五分鐘，倒下了十二人。迪、佩二人身上也掛了彩。氣力也開始下降，耀寶坤看準了這個時機參戰，他從兩名手下的手中接過六尺長形似關刀的大刀…看準迪因收招間的空缺，大刀高舉過頭，整個人再跳起把刀劈下怒喝「破頭劈！」迪因眼中帶着不屑：「多老套的招名！」隨即帶動着身子來個急旋，其間帶着【身意】帶動鐵通脫槍而出…再擊倒數人。誰知耀寶坤那斬空氣的一刀還未着地，竟橫向掃出。目標卻是佩文，而佩文正同時應付四個敵人，這刀他是接不下的。這刻迪文想也不想，再運用他的旋轉身意檔向橫刀，同時揮出一記回馬槍！

此際的情景可謂相當慘烈，先說耀寶坤的情況，心臟位置被一條鐵通貫穿。但最可佈的是他還一息尚存，尚未斷氣！可見耀寶坤體質的強悍！而迪因方面，好不了多少，腰部被橫刀削入，佔整條腰部的三分一。鮮血長流，危在旦夕！
耀寶坤還剩餘一口氣，艱難的吐出一句話：「還未完的，我誓會卷土重來……」語畢，隨即氣絕。
蛇無頭不行，其餘人也相繼棄械離去。
佩文扶着垂危的迪因道：「值得咩？你要我呢個做細嘅點對得住自己！」佩文紅着眼睛，滿目淚光，眼淚不自主奪眶而出，《男兒有淚不輕彈，只因未到傷心處》正是此刻的寫照。
迪因道：「沒有什麼值不值得，不是我托大就不會弄至如斯田地，我視你如兄弟從沒着意大細之分，幸好我的自負沒累及你送命，這樣我頗算去了安心…『雖然我還有很多事想做啊！』」迪文也嚥下最後一口氣。餘下的只有傷心欲絕的佩文……
到現在處於遊魂狀態的迪因，才剛從這不堪回首的生前記憶回過神來。
突然，從灰濛濛的空間走出了兩「人」，各自戴着牛與馬的頭套，像蝙蝠俠的頭套露出鼻子而下的面…這就是人間所通傳的【牛頭馬面】吧？！想不到是這麼兒嬉的一會事，這可笑的頭套…囧 不過此刻的迪因卻沒有笑的心情，也難怪的，人都死了，還有什麼心情可言？！而接着「馬面」的一句說話更令迪因摸不着頭腦「現在【地府】（或稱【冥界】）相當亂，【冥王】忙於應付【邪念獸】，而一些位面至高者襯着這段時期不停侵擾冥界試圖復活死人，所以如你這些普通亡靈，不用由【冥王】來對你進行【六道審判】，由我們引渡你直接進行輪迴或給你一個選擇。」
迪因努力整理好思緒，一時間接受這麼多離奇訊息，任誰也不能一時三刻消化。良久…迪因道：「邪念獸是什麼來的，何謂【選擇】？」
馬面道：「邪念獸現階對你來說知道也是往然。至於選擇…」馬面憑空變出一本書，番開後道：「視乎於你生前的所作所謂，你的生前雖有殺業…但殺的都是該死之人，且沒有刻意害人，間中也會做善事…總括而言不過不失，所以決定你輪迴到人間道再世為人…其實這些工作都是冥王一手包辦的，連這些工作都給予我們這些牛馬二侯代辦，冥府的情況真的非常不妙……」「馬候…說多了…快言歸正傳，還有很多亡靈案要辦，地府人手嚴重不足呢！」牛候抱怨道。
馬候續道：「我正要說出重點呢…你這樣雜亂歌柄不是更浪費時間嗎……」牛馬二候因此不停鬥嘴。迪因全然不覺他倆所說的時間緊迫和人手不足。到後來連迪因本人也忍無可忍：「好了好了，快說出那個所謂的選擇吧！不要再浪費時間了…」
馬候道：「人都死了還說浪費時間作甚！」迪因縮縮肩膊不以為然，面對這類人就是用這種態度就可以了。
牛候道：「所謂的選擇，就是給予一些輪迴人間道的亡靈，是否願意到【冥靈殿】修練，修練有成可角逐比我們【冥府十二候】更高一級的【冥府十二公】…職責就是守護冥界和對抗位面至強者的侵擾，絕對是非一般的存在，有功績的話可做個【自由之神】，相當於位面至強者！」
迪因道：「這我需要考慮一下！」
牛候道：「那先隨我們去見孟婆，到時你把你的決定告訴她便可。」

第四章
迪因一邊考慮，一邊跟隨着牛馬以候而行。途經所有地方都是灰濛濛一片。牛候解釋這是普通亡靈沒有【界力】，所以沒法子看見地府一切事與物。所以落單的亡靈是相當危機的！
良久…一切事物不再灰濛濛。出現在迪因眼前的，是六幅泛起漣漪的光幕。每道光幕都有注解，分別是：
【天道、人道、阿修羅道、畜生道、 餓鬼道、地獄道】這就是民間耳熟能詳的【輪迴六道】！
牛候道：「只要在前方排隊，隊頭的孟婆會安排你的最後一程。咱們去接其他亡靈了。」說畢兩者已飄然遠去。
迪因一邊排隊，一邊考慮那個【選擇】，前方盡是透白的亡魂，樣子勉強可見。有些亡靈還是剛從那中伏包圍一役中死於迪因與佩文之手。即是說耀寶坤大有可能在當中，只是還未被迪文發現。
在迪因的角度思考，那個選擇中的修練，迪因是非常意動的！迪因自小也迷上閱讀一些科幻和武俠小說，動作片也很愛好，自身也善於格鬥。若果他的選擇是修練的話，正正是迪因所追求的！所以迪因已默默有所決定。
不久…終於輪到迪因面對手持迷魂湯的孟婆了，孟婆正要詢問迪因的意向…
突然！變故發生，天蓋出現六條形似東方龍的幻影向着四周作毀滅性的破壞！虛空傳出一把聲音：「幻龍六滅破！」
孟婆頓時祭起滔天氣場道：「小伙子，你好自為之吧…連這兒都受到位面至強者的侵襲，冥府的已到了存亡關頭……希望將來你也幫得上忙吧！」語畢隨即化作鳳凰形態向着六龍招意形相沖去。（想不到連孟婆也這麼神呢！）
而在此危急關頭，迪因看見了位於【畜生道】的耀寶坤！籍着這混亂且（無王管）的時機向着位於【人間道】的迪因沖去！
當迪因意圖迎擊之際，孟婆化成的鳳凰正與幻龍形相交拼！所產生的餘波導致迪、耀二人同時飛進【人間道】的輸迴光幕……

迪因進入輪迴光幕已隨即失去意識。當迪因開始有意識之時，首先映入眼簾的，是一雙驚喜與慈愛的眼睛。這雙眼睛來自一個二十來歲的少婦。而迪因就被這少婦抱在懷中。沒有想錯…此刻的迪因就是少婦懷中的嬰兒！
而最值得留意且震驚的，是四周的景況…周遭都是火海一片。遠處有一壯漢正持槍對抗眾多發放火技能且頭戴紅巾之眾，少說也有十數人。
那壯漢已混身是傷，在擋了一擊火彈同時怒吼着道：「快d帶個仔走！呢度我檔住，【鴻青】嘅人呢次要將我地【迪家】趕盡殺絕，同因兒有咁遠走咁遠，點都要保住迪家最後嘅血脈！」（ps：為帶動緊張情緒，這兒的對話也用作口語）
少婦當機立斷，揮淚抱着嬰兒迪因速離現場。
片刻…少婦逃到了河邊，匆忙做了一個小木筏，把迪因放了上去，然後道：「因兒，阿媽唔能夠拋下你父親唔理，當下阿媽唯有引開d敵人，如果帶住你走我地只會一齊無命…隨住呢條河流會飄去【河洛】勢力範圍嘅【河源村】，嗰邊比較太平，希望你吉人天相…」
少婦此刻已傷心欲絕泣不成聲，掉頭離去…誓要與丈夫共同就義！
此際的迪因雖保留前生思想，但他只是嬰兒身，只能眼看着這一切悲劇般的事情發生，就算想呼叫，口中發出的只是嬰兒的啼哭聲！隨着嬰兒的弱小體質，嬰兒的迪因而徐徐沉睡…
載着小迪因的小木伐隨河飄流，途經一所用木搭建的屋，被正在休閑垂釣的大叔發現。大叔連忙用魚鉤扣向木伐，把小迪因接過。
大叔道：「這是什麼一回事？！怎會有個娃兒隨木伐飄流？」
這大叔本身是【河洛】幫的醫者，名叫烏戈。現在處於退休的狀況，在河邊搭間木屋過着簡凡的生話。
隨著時間過去，迪因被這位醫者烏戈收養，轉眼過了五年…
五歲的迪因和一般的孩童不同，沒有任何普通孩童任性的表現，令烏戈有些困惑…小迪因有見及此，所以長期保持沉默寡言。令烏戈減底戒心。
這段時間烏戈毫無保留傳授一些醫療知識給小迪因，而烏戈那門醫術首要的就是要練好眼力。所以每天烏戈都會着小迪因射箭來連眼力，再進階的就是練就一秒鐘接下十片落葉。這非常講究眼明手快。幸好上輩子迪因善於格鬥，手腳頗靈活。很快就達成這項要求。
烏戈再向迪因講述【靈力】，這世界充滿了天地靈氣，不同於迪因以往的世界，沒有任何靈氣存在。懂得運用靈力，什麼飛蟬走壁、運勁打穿牆壁也可能做到！
但烏戈不懂這門學問，他只懂如何將靈力提高視力。這法門稱【鷹眼通】…
在之前有過的視力訓練基礎後，迪因很快變領悟這門絕學。
時光沖沖，又過了五年…
迪因認為是時候了，向烏戈提出了解這世界的資訊，最重要的是勢力分佈。迪因無時無刻不忘剛出生的情景…上輩子他是孤兒，被身職【雙花紅棍】的江湖人物收養。
《注解：紅棍…江湖上的職級，排行第三，又叫四二六，雙花紅棍：原本紅棍就是紅棍為什麼還有雙花紅棍，加上雙花兩字顧名思義就是紅棍中的紅棍，身手絕對非常了得！大概平均十個紅棍裡面只會出現一個雙花紅棍！職級排名如下：（因往後故事中這世界的幫派職級都是用這一套的，所以有必要說明一下）
1.龍頭即香主四八九(即二十一底)
2.二路元帥四三八
3.紅棍四二六
4.白紙扇四三二
5.草鞋四一五
6.小弟四九
大底即紅棍﹑草鞋或白紙扇
（迪因上輩子也是雙花紅棍）》
所以迪因從少就被迫進入社團，充分表現出「人在江朗身不由己」的精髓！而此生再世為人，父母只見得一時3刻就失散了，恐怕再沒機會相見。迪因無時無刻都痛恨這悲慘的遭遇！唯一可以做的，就是誓報這血海深仇！所以刻下必須要從烏戈口中理解清楚這世界的情況！
待續………

第六章
烏戈開始講述這世界的情況：
「這世界主要分兩大陸，或稱兩大域。我們身處的叫【原始域】，據傳人類的一切都有此域發展。【原始域】總共分【七勢力】。每個勢力都分別稱霸一類兵器或武學。分別是善於【刀】的【霸凌】、【槍】的【穹蒼】、【劍】的【玫霞】、【拳腿】─【晨曦】、【弓】─【河洛】、【暗器】─【無盡】和【靈力師】─【鴻青】。」
迪因暗暗記住【鴻青】這幫，他發誓要將之連根拔起！
「何謂稱霸其中一種武學或兵器？皆因七幫的【龍頭】除了【鴻青】幫的都各自修成了【真武】或稱【真技】。
除靈力師外，六幫都各有三式技能，每式都有十層…當頂關之上隨着領悟都會修成超脫第十層的【真武】！而當中把三式技能都修成真武的，就只有【霸凌】幫的魔刀【賓尼】！外號【好色小禿】！和【穹蒼】的淵槍【琦份】！外號【年輕小子】！這些外號你將來闖江湖時自會明白，我就不作解釋了。而兩龍頭都是未曾一戰，外間都評論他們不相伯仲！而武者修練到一定境界就會進入【修羅魔境】或【極真仙境】。而七龍頭中只有四人能進入此境:【霸凌】賓尼、腿技卓絕的【晨曦】龍頭【長腳龜王】玄武和【鴻青】的龍頭都進入了修羅魔境，只有琦份進入了極真仙境。而【鴻青】的龍頭極度神秘，外間只知道他【笑面老賊】的外號，可知這龍頭的陰險程度！而他所掌的【鴻青】還未有真武的修成者出現，皆因靈力師的能力在往往勝於其他幫的武學，技能方面也比其他幫繁多，分【地】、【風】、【水】、【火】四個堂口，每個堂口都有三式靈技，都是分十層。靈技往往都能越層挑戰武技！所以吸引很多走捷徑的人加入此幫，所以論【四九】人數，【鴻青】最多的、勢力範圍亦然！但論龍頭的實力，鴻青的龍頭是絕對比其他龍頭失色，因為靈技修練都頂關都不能力敵【真武】。所以鴻青的【四九】行為雖然倡狂，但都不會對其他幫脈作過份的侵擾，一旦驚動到其他幫的龍頭，鴻青幫是絕對吃不消的！這也限制了鴻青的過份獨大。避免了勢力嚴重失衡的情況！」
「而第二大陸，亦稱【未知域】，皆因【原始域】無人知曉那裡是什麼一回事！要到達第二大陸，要通過【死亡之森】，歷史上【原始域】的至強者都會試圖勇闖死亡之森為求到達【未知域】，但都有去無回！而對於【未知域】只有一個傳說『超脫這世界的唯一之路』」
待續………
（補充更改：上一章的迪因之父壯漢改成持槍對敵，往後會與故事有重要關係！）

第七章
迪因大致了解這世界的情況…對付【鴻青】，要有一套完善的策略。由其是【龍頭】是個狡詐狡獪的人物！對付這種人比對付絕世高手更困難，。明刀易擋，暗箭往往難防！
接着的日子，迪因重點練好眼力。因為在轉生的這十年期間，迪因宜定一些適合闖蕩江湖的對戰之法。
迪因認為他不需要煩雜且固有老套招名的技能！他歸納戰鬥只須有四個部驟，或稱這四部驟為四式，分別是「觀、反、禦、撤」
【觀】是迪因現時修練的第一步，即觀察，迪因預期修練有成的話，可看穿一般招式的軌跡與弱點（當然只是預期，可行如否有待實証，希望鷹眼通能有所幫助！）繼而【反】，反擊的反。先要條件要做到第一部【觀】的條件，【反】所能成立，到時【反】比任何招式也來得有效，要令【反】更有威力，就要靈力方面着手，迪因打算由【靈力師】的基礎入手……
【禦】…防禦！這是用於【觀】與【反】都失效時係力保不失！
最後【撤】，故名思義…就是撤退的意思…上述三式也無用武之地的同時，保命一着也！
隨著迪因每天的眼力修練，時間再過去五年，身為醫者的烏戈最終也敵不過病魔，離開了人世，期間迪因為了照顧長期臥床的烏戈，導致未能開始闖蕩江湖！此刻迪因打理好烏戈的身後事。在烏戈墳前深深鞠了一躬，衷心感激烏戈不辭勞苦的收養之情，否則豈能有今天還健康活着的迪因。
接着…期待已久的江湖之路，正式啟程！
待續………

第八章
迪因的第一站，就是距離烏戈家不遠的【河源村】。亦是迪因之母本來用意把迪因送來的這條村。
要抵達河源村，要路經【幻惘嶺】，據烏戈生前所示，幻惘嶺有一條經前人開墾的路，沿着這條路走非常安全，但不據此路走，或許會有收獲，但相對地有一定危險。鳥戈臨終托負迪因在闖江湖途中留意一下他的三個兒子，名叫【志志雄】、【紅偉】與【唐尼】三兄弟。可以的話希望迪因關照他們一把。
前生的迪因，愛好行山。此刻登上幻惘嶺勾起了不少回憶。
當迪因步至山腰，發現了一個頻死的中年大叔。迪因連忙上前為他作一些急救處理。
經過一番忙碌，大叔能開口說話，迪因了解一下前因後果，初步得知估計【鴻青】的（傑作）！
大叔是一名武器防具制作師，姓梁名方。沒專屬任何勢力，七勢力的著名武器和防具都出自梁方手筆。這次【鴻青】襲擊梁方的動機是梁方不接受成為鴻青幫獨家的防具師的邀請。其後當梁方在幻惘嶺取材時就被偷襲，相信應該是【鴻青】幫的下流所謂。
迪因問及梁方的住處在那。梁方道：「河源村的【梁記煉器坊】。」
迪因正好要去河源村，攜着梁方向着梁記煉器坊進發。
迪因第一次進入河源村，這兒的氣氛真的不錯。四周環境像上輩子迪因所在的香港中新界的圍村境況，建築不高，鄉村味道很濃，村民養着小狗與家禽，面帶笑容，很有禮貌。迪因之母所說的和平他真的深切感受得到！母親真的用心良苦！
【梁記煉器坊】為於村的中央，可想言知梁方在河源村的地位有一定份量！
終於抵達煉器坊，地方比迪因想像中小，只有一名助手，四周擺放了不少兵器，中央是熔煉爐。很有古典氣色。
現在首要做的，就是把梁方的傷勢調理好，迪因吩咐梁方的助手為他購買一些傷藥，和迪因上輩子的中藥大致相同，迪因非常感恩能從烏戈身上學會不少醫學智識。回想起烏戈，迪因頓時眼泛淚光…
經過幾天時間的調理，梁方傷勢再無大礙。梁方為感謝迪因的仗義相教，決定為迪因打造一把兵器。故詢問那種武器迪因比較稱手。迪因正需要這玩意來行走江湖，當然卻之不恭！
迪因上輩子行走江湖，用的多數是【架生】（古感仔用語，武器的意思），而【架生】中迪因喜用鐵通水喉通，往往棄【老牛】（牛肉刀）不用。如果說稱手武器太概是【棍】吧！
故迪因向梁方道出他的所求！接着梁方的反應真的令迪因哭笑不得。梁方竟不知何謂【棍】！
原來這【原始域】沒有棍的理念！真的讓迪因啼笑皆非！
結果迪因為他打造一把槍，但希望把槍頭弄去。梁方雖覺得奇怪，但都依照迪因的要求，開始打造。
打造兵器過程，就是打金屬熔鍊成液體，再把金屬液體倒進去兵器的倒模裹。
梁方為迪因打造的棍，和【穹蒼】琦份的淵槍一樣由【萬年玄鐵】所製！一般高手的兵器只用到【千年玄鐵】，而萬年玄鐵的兵器只有【龍頭】才有財力負擔得起！可想而知梁方真的想報答迪因！
花了兩天時間，終把武器打造完畢！
迪因把玩着梁方為他悉心打造的棍。此棍的外形獨得，令迪因愛不釋手，一龍紋圍擾着棍身。整支棍呈棗紅色。
梁方道：「這把武器以琦份的淵槍為藍本，分別是沒有槍頭和顏色不同罷了。」
迪因道：「這枝傢伙實在太貴重了，我都是做了一般人應份做的事，你這樣報答我……真是的！你有沒有事想完成，我再幫你一把，讓我更安樂的擁有這傢伙！」
梁方道：「救人一命勝造七級浮屠，你完全值得擁有它，不過你既然問到，我最想做的，就是要給偷襲我的混蛋一個恨恨的教訓，只可恨沒証據是【鴻青】那幫人作的好事，不然的話敢向我下手，其餘的六勢力一定會為我討回公道！」
迪因：「如果是這件事的話，你不向我請求我正想對付【鴻青】這幫人！！
待續………

第九章
迪因選擇【河源村】為第一站，主要原因都是為打聽【鴻青】的資料。迪因計劃要以【鴻青】的靈力師技能打擊鴻青幫。以彼之道還施彼身。這也是提升迪因實力的方法。
故迪因問道：「這裹有沒有打聽江湖消息的地方？我要的消息或許比較深入偏門。」
梁方道：「每個勢力範圍內都會有一個【情報交易所】，但不會張揚的給人找到。而你所問的情報都作保密，保障雙方的安全。這而河源村正好是【河洛】的情報交易所所在地。以我在河源村的地位，當然知道情報交易所位於何處。你只要在位於村向南的方向，那兒有一間叫【奇品店】，表面上是交易有趣的物品。向店員說出指定對答，就可以了。只要你有金錢，多深入偏門的情報也有。」
金錢對迪因來說暫時不成問題，烏戈把遺產都交托給迪因，烏戈退休前當醫的，有不錯的收入。
梁方把指定的對答教曉迪因，然後迪因就向着村南的奇品店進發。
大概步行了十五分鐘，迪因發現了他的目的地所在，繼而進入該店。
店鋪比想像中不算大，大概和迪因上輩子比較大的便利店差不多大少，中央有一櫃台，站着一三十多歲的男子，應該就是店主了。
首先，迪因依照梁方所教的問道：「我要三分一個糕餅。」
店主答道：「三分一個不賣，半打才賣！」
迪因繼續問：「我要三分一個，而且要驗貨！」
「誰介紹的？」
「村中打鐵的。」
店主打量了一下眼前的迪因，然後再把門上的牌轉作休業。然後問道：「閣下想問什麼？」
迪因不浪費時間：直接道：「怎樣才能在不加入【鴻青】幫的情況下得到或過目【靈力師】的技能？」
店主沒有任何表情，略想了一想。迪因也不奇怪店主的反應，要經過古怪的對才得到情報所的服務，應該不會讓迪因失望。
店主說：「靈幣五萬塊，我只說出一個可能性，你成功與否，與本店無關！」
（注：靈幣是原始域共認的貨幣，特別之處是匯聚了天地靈力，由【原域貿易所】監控，原域貿易所不算是一種勢力，與於迪因上輩子的銀行大同小異，由七勢力互相監督制衡。）
五萬塊靈幣！佔了迪因現時身家的四分一，真的相當昂貴，最壞的是在迪因而言能否成功！
店主道：「每個情報都得來不易，有些還是用性命換取才能讓我們才能收集的，值得與否，閣下自己衡量，看在你是梁師父介紹的，我免費給你一個訊息讓你衡量花不花錢買情報，我會給你地圖。」
有地圖的話迪因推論情報應該與潛入有關，大前提店主已說明成功與否在與迪因自己的本事。富貴險中求，要成功不能再猶豫。當下迪因忍痛地支付了情報費。
店主接過，仍然一副無表情的樣子道：「鴻青幫有四個地方是其勢力範圍，有村亦有城。當中都有存有靈力師武學的地方，稱【靈學閣】。我推薦你在【靈塚村】潛入靈學閣，那裹是守衛比較上不深嚴的，這張是那兒的地圖，祝你成功！」
待續………

第十章
迪因回到煉器坊，問及梁方如何到達【靈塚村】。梁方給了迪因一張【原始域】的地圖。這東西也是迪因闖蕩江湖所需的。
迪因再與梁方談討如何潛入【靈學閣】的計劃。談至夜深，才去睡眠。
第二天中午時份，迪因別過梁方，開始向靈塚村進發。
靈塚村距河源村有一湖之隔，情報店長也是看在兩村的距離不遠加上潛入難度較為不高才推薦迪因。
此湖名為【靈河湖】，湖邊有不少艇家。迪因給了渡湖的費用後，乘着小艇向着靈塚村進發。
途中迪因欣賞着湖境，湖水清澈到可作倒影，有如鏡子。為迪因打發了不少時間。
大概經過了差不多滿三小時，小艇抵岸。迪因進入了靈塚村。
村中境物和河源村大同小異，只是建築物的顏色有所不同。而村民的氣氛卻差天共地，沒有笑面。每個都兇巴巴的，一湖之隔，竟有這麼大的人事分別！迪因沒作多大理會。找了一處旅店作安頓。
迪因養精蓄銳，換上夜行服。至午夜時份，月圓之夜，雲蓋圓月。迪因開始潛入位於村北的【靈學閣】。
迪因上輩子是江湖中人，而且要身職【紅棍】。要【紮職】，需要完成不少上頭的【柯打】（即指令）。當中不乏潛入敵方大本營偷重要物件。所以迪因的潛行技巧可說一流。
【靈學院】與迪因上輩子看的電影中的藏經閣類同，四周都有瓦壁。很有中古味道。比起潛入現代的高樓大廈，難度低上不少！
據情報店長所示，每所靈學院守衛四人，由【地】【風】【水】】【火】四個堂口各派出一靈力師，這些靈力師在幫中身居【草鞋】。實力對現時初走江湖的迪因是很有威脅的！
迪因身處靈學閣外側的樹上，居高臨下，而【鷹眼通】【觀】向閣內四人的位置。【靈學閣】只有二所大門，各有人站崗，對迪因來說少了兩個威脅，在這地勢下沒有人愚蠢到會由門口進入。而中央有所建築，相信就是藏靈武學的所在地。而據情報店長的地圖所示，都分別指出了建築四周有不少靈力陷阱，也是這張地圖的最大價值！而其餘兩人分別於建築的其中兩邊圍着步行，其間會避過靈力陷阱。迪因繼續觀察，發現兩者圍着建築走有一定規律，建築其中兩邊有一段短時間，間歇性可避過他倆的耳目！
迪因心裹有了計畫，付諸行動。
迪因首先登上了瓦壁，潛入了閣內。避開了已熟記於地圖上的靈力陷阱，再走過了建築物那短時間內空檔的兩邊，從建築的窗戶走了進去，成功潛入了藏學建築！其間迪因所有的部驟一氣呵成，其中有任何斷續或意外都會失敗。此刻的迪因混身都冷汗淋漓，暗呼了一口氣！
待續……

第11章
迪因環顧建築內的四周。分四個部分，每個部分都充斥著靈氣。四種靈氣分別是土黃、亮白、海藍和深紅。分別擺放着地、風、水和火的靈武學。
迪因先步至透發着土黃色放置【地】靈武學的那方。分別有三種靈武學，有一定數量的副本。三種靈武學分別是【堅如山嶽】、【震地】與【混土成球】。迪因粗略看畢，只收起【堅如山嶽】的副本，這靈武學是把地的靈力運用作護身罩。正好用於強化【迪因四式】的【禦】。
然後是風，迪因選了【御風步】，用於四式的【撤】。
【水】，迪因選了【水化身】，都是保命的一種技倆，除着層數越高，可製造的化身越多。
最後是【火】，迪因選了他最感興趣的一種【焰爆擊】。【火】靈武學中都有【火化身】，但迪因認為和【水化身】的作用重覆，所以不作選擇。選擇了有攻擊作用的【焰爆擊】。
故名思義，焰爆擊就是運用火的靈力使出爆擊。隨著層數越高，威力越大！」用以強仇四式的【反】。
迪因被這技能吸引至着迷，竟無忘我地修練起來，完全忘了自己不能張揚的境況！
迪因依照修練法門，吸納天地靈力再轉化成火靈力，隨即拔出【龍紋棍】，勁貫棍尖，打出【焰爆擊】。這種略作壓縮於一點的打法比原先的普通施為威力更大。爆擊聲把從忘我修練狀態的迪因驚醒。迪因大呼不妙的同時已驚動外邊四人。
迪因連忙走出大門，剛巧有一人作出欄折。向迪因使出他熟悉的【焰爆擊】，在這緊急的情況下，迪因也開不切鷹眼作【觀】，唯有以剛才僅有的記憶使出【御風步】。雖是現成，但勝在突發！已讓過猛招。雖只一步，而身處敵人身後，迪因乘着這時機，描準敵方頭部以棍施出他獨有的焰爆擊，敵方來不及閃避，唯勁運於手作檔格，但對方完全低估這擊的威力，已被棍貫穿頭部，再作爆擊，神仙難教！
迪因正想從瓦壁離開，但已被其餘三人包圍！迪因還不及反應，三者齊齊施放靈技……【震地】！【海沖浪】！【風刃】！
迪因【震地】定住身形，這是低層
【震地】的基本效果。接着那兩招迪因唯有照單完收，被重創了。
混身是傷的迪因痛得仰首向天，正好望向沒被雲蓋的圓月。迪因頓時被圓月才所吸引，眼神變得茫然，從而面目猙獰。身形狀大了數倍，手腳長出利爪，竟化身成狼……
待續………

第十二章
清晨時份，兩人出現在靈塚村的靈學閣。這兩人分別是【鴻青】的【二路元帥】提丹和【白紙扇】楊森。都是【鴻青】的高層成員。兩人都眉頭深鎖。皆因整個靈學閣都面目全非，四周都佈滿爪痕。四個守衛靈學閣的【草鞋】，一個胸部以上消失不見，其餘三個都血肉模糊！都是利爪所為。
提丹道：「這些爪痕是什麼一回事附近根本沒有野獸，極其量有，都沒有此等能耐！」
楊森道：「根據四人的死狀、屍體分佈位置與現場環境，最先死亡的是位於藏書所門外那個胸口而上消失的屍體。而且是死於人類所施展的招式！而這位置……」楊森指向被震地弄致地裂的位置。「那人曾被困於這，被其餘三人圍攻……」楊把指向地裂的手分別離地裂不遠的三具屍體指向。「從此推斷……這些野獸般的爪痕，都是那人的所為。」

白紙扇都是一幫裹的文膽，都是有頭腦的人所能勝任。從上述楊森的分析，可見這鴻青白紙扇的不簡單！
提丹道：「人類有這種能力，據我所知只有迪氏一族的人狼變才能做到。但迪氏一族不是被龍頭下令【火堂口】滅了嗎？難道還有生還者？此事非同小可，要盡快上報龍頭！」
大家現在最想知道，此時的迪因身在何方及情況如何，畫面去到【靈匯城】與【靈塚村】交界的【匯塚商道】。
一青年背持佩劍，身披虎皮，口咬香蕉，表情豪邁。此時他發覺商道旁躺着一個穿着破爛服飾的少年。正是迪因！
當迪因醒轉後，頭痛非常，發覺身處在掛滿虎頭的屋子，剛才身披虎皮的青年在烹調食物，見迪因醒來，作了自我介紹：「小兄弟你好，我叫田朗，江湖上稱我為【虎王】田朗，不過我比較
喜歡別人稱我為小霸王！喜歡說的話是『我的劍圍沒人能闖』……」
迪因心裹嘀咕着，此人怎會這麼多話
……囧
待續……

第13章
迪因當然沒有把話說出口，反而非常感激對方的相救。不過現時的迪因思緒非常凌亂。只因當時迪因被月光所吸引後，就失去了意識。當再有意識的時候，已經身處田朗的屋。
田朗把剛煮好的料理給了迪因道：「你先吃點補充一下。」現時的迪因的確很虛弱，向田朗道謝後接過食物吃了起來。
迪因問道：「閣下有沒有聽聞……」
田朗打斷道：「叫我阿朗就成了，再這樣稱呼我不理你！」
迪因無奈道：「你比我大，我稱呼你一聲田兄可以吧！」
田朗續道：「不如人意的傢伙，一點也不豪爽的怎幹大事，好吧好吧我就順你意也稱你為……你叫什麼名字來着？」
迪因道：「我叫迪因。」
田朗道：「姓迪？！你是迪氏一族的？！」
迪因道：「姓迪很奇怪嗎？」
田朗像見鬼似的樣子望著迪因：「迪氏一族被稱為悲劇的一族，就算姓迪的都不會隨便和人說的。」
迪因道：「迪氏為何是悲劇的一族？」
田朗道：「皆因迪氏的血統──人狼一族！月圓之夜就會化身成人狼。在十五年前一夜被【鴻青】幫的火堂口滅了。」
迪因這下子真的震驚非常，他腦海本來對那晚【靈學閣一役】的疑問開始有點明朗。烏戈生前叮囑迪因身為醫者一定要早睡調理好自己身體，所以迪因很早就睡，十五年的時光基本上沒見過滿月。所以這十五年來還未發生過變故。」
迪因道：「知不知道【鴻青】為何要向迪氏下毒手？」
田朗道：「小兄弟，你是迪氏的生還者吧…放心，我不會加害你的！【鴻青】和俺有不共戴天之仇，我非常樂意道上多個對付【鴻青】的朋友！」
迪因道：「你也和鴻青有不共戴天之仇？」
田朗道：「這要從你最想知的迪氏滅門說起：」
「當年我只有三歲，我的父親是鴻青的【紅棍】。當時迪氏一族的所在地位於【鴻青】勢力範圍，因有人狼血統，整體實力都不錯。但人數不多。鴻青幫的龍頭想利用他們為他辨事。而迪氏的族長因為族人着想，且鴻青勢大，族長沒有選擇餘地唯有妥協。」
「但隨著時間推移，鴻青龍頭覺得迪氏的人狼血統是一個威脅，將其清除。當時我的父親反對，就被重重包圍，幾經辛苦突圍。回家帶走了我，途中傷重不治了……」
迪因和田朗可說是同是天涯淪落人。
田朗靈機一觸：「現在江湖盛傳的【人狼回歸突襲靈學閣】，是你的所為吧！幹得漂亮！」
迪因道：「幸好有田兄的仗義相教，萬分感謝！」
田朗磨拳擦掌：「殺敗四護閣草鞋這麼厲害！來…玩兩手切搓一下！」
待續……

第十四章
迪因道：「先讓我再休息一下吧，我才剛醒來呢。」對於切搓，就算是上輩子，他都是從不抗拒。
田朗道：「我真是的……抱歉！我的切挫手發作……（囧）
「我先出城買點東西，不阻你休息了。」話畢後離去了。
說來奇怪，迪因記憶中他中了兩記靈招後混身都傷透。而如今傷勢卻消失不見！只是還有點兒頭痛和疲累。這人狼血統竟有這麼恐怖的傷癒能力！只可惜是失控的能力。有朝一日迪因誓要找出控制這股逆天能力的方法。
迪因拿出藏於懷中的四靈學略作研究。靈武學和其餘六勢力的武學入門第一層都非常容易上手，只是欲練更高層次，難度幾何級數倍增罷了，可想而知會【真武】的六龍頭實力有多可怖！迪因大致了解四靈學的第一層，對於之前臨陣也使出了【御風步】的他，要運使出來已不成問題。太概修練到旁晚時份，迪因敵不過疲累睡着了。
迪因休息了一個晚上，狀態良好。田朗已不斷催促着迪因切搓。
兩人走到屋外的一片草地。迪因環觀四周，了解戰鬥環境。發覺這處竟是高地，田朗這傢伙竟以山建居，野人來的嗎，還披着獸皮……
田朗拔出背上的佩劍，道：「我曾加入【玫霞】，因我不喜有所束縛而擅自離幫。那時練過三式【霞蕩劍】！ 霞， 被太陽映照的雲 ，也就是熱流！就是這劍招的劍意……」此際田朗劍尖冒起陣陣紅色煙氣，四周的溫度也上升了不少…田朗猛地大喝一聲「看招」，使出了【霞蕩劍】中的一記【紅雲煙】。陣陣紅色煙氣捲着劍身，受當其沖的迪因抵受着高溫的熱力，開了鷹眼作【觀】。觀察了這一招的軌道和性質。道了一句：「玩熱能嗎？那用這麼麻煩，我索性用火算了！」拔出龍紋棍，以【反】打出他的撒手鐧【棍尖壓縮炎爆擊】索性來過硬拼滿足對方的【切搓手】。
頓時爆勁與煙氣四散，這招拼過旗鼓相當！
田朗道：你這招叫甚麼名堂，有點像鴻青火堂口的炎爆擊，但和我遇過的又不盡相同，效果更可怖。這是第幾層靈技？竟檔下我第三層【紅雲煙】！」
迪因道：「我剛學了沒多久…還第一層。」
田朗說不出話來，保持着（囧）的樣子…
迪因道：「這招是通過棍身的硬度作媒介，在棍身上進行壓縮再打出的一擊，當然比普通的強！」
田朗道：「你這武器認真特別! 我終於明白你為何要突襲靈學閣，為的就是打他們的靈學主意，以我們的復仇者性格又不屑加入他們。不行，我們來換個玩法！」
田朗拋下佩劍，身擺出老虎捕物的姿勢，體外隱約有點老虎的形相，道：「這是我觀察老虎捕食戰鬥所創的【虎拳】，我們不比兵器，來比拳腳！」
這傢伙真的有點滑頭，兵器失利竟轉戰法！不過近身搏鬥難不到上輩子在江湖混飯吃的迪因，他見田朗的姿勢有板有眼，決定棄用【古惑仔】善長的【爛仔交】，架起從故友佩文學了半調子的詠春問手，對向田朗。
田朗頓時大感興趣：「這是什麼拳法？」
迪因道：「想學嗎你？我教你啊……囧」「但先要來親自領教！」
田朗運起虎爪，向迪因攻去！迪因把地靈武學用以防守的【堅如山嶽】法門只部分壓縮運於雙手。本身堅如山嶽是有點像【金鐘罩】的防守靈技。有了先前炎爆擊壓縮用法的經驗，迪因不拘泥着招式的固有用法。迪因體形高而瘦削，這堅如山嶽的獨有用法彌補了迪因體格上的不足，使雙手足以抵禦健碩的田朗鐵爪。若果以固有用法運於全身的話，一來低層的【堅如山嶽】不能抵檔田朗虎虎生風的虎爪，二來力量分薄了全身。但這壓縮運勁於雙手的缺點當然只是有雙手利害，其餘的地方都變成弱點。針沒兩頭利！
迪因以詠春的【攤、膀、伏】盡數檔格田朗的虎爪，再以連環快速日字沖拳攻向田朗，田朗也用他的虎爪作快速火拼，一時間鬥得頗為激烈……
待續………

第十五章
迪因和田朗的切搓由清晨持續到黃昏。雙方都得益不淺。此刻兩者都筋疲力盡，齊齊倒在地上。
田朗道：「你這傢伙！這麼年輕就這麼厲害！再配合你那支見鬼的武器，不和你拼盡的話會輸得很難看！」
迪因道：「你也不賴啊…這麼快就自創武功，我也差點飲恨在你的【虎拳】手上！」
第二朝清早，田朗已外出。迪因梳洗後就於草地中修練。不久就進入了忘我修練狀態。
直至中午，田朗歸來。見迪因修練得入神，【切搓手】又發作，大喝一聲看招，迪因也從忘我狀態中醒過來，兩人又鬥過如火如荼！又是一次筋疲力盡。
田朗躺在草地上道：「今早我打聽到一個非常重要的消息，於一年後，位於【鴻青】勢力範圍的【靈動山】五年一度長出了【舍利果】。【舍利果】武學練至六層或以下的人來說是修練之寶！每次各勢力修練至六層或以下都會爭相奪寶！但因在鴻青的勢力範圍，得到此果的通常都是鴻青的人，今次我們就不讓鴻青的人得呈！籍着這段時間加緊修練！」
對鴻青不利的任何事情，迪因都不會放過！當然贊成田朗的提議！
迪因和田朗在未來的日子，不停修練，加上兩人又愛好切挫，進境非凡！
很快…一年過去。
迪、田二人都整裝待發！出發前，田朗道：「要成就此事，先要找多一個人作伴。一個非常怪奇、從小就認識的朋友。」
待續……